[
        {
            "questionText": "Какая по технической характеристике предусмотрена высота зерноуборочного комбайна КЗС-1218 \"Полесье\" в транспортном положении?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 2,
            "answers": [
                "3800 мм.",
                "4000 мм.",
                "4500 мм.",
                "5000 мм."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какие марки смазок применяются для телескопического соединения карданного вала привода конического редуктора молотильно-сепарирующего устройства комплекса зерноуборочного КЗС-10 \"Полесье-Ротор\"?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 4,
            "answers": [
                "Литол-24.",
                "Солидол С.",
                "Солидол Ж.",
                "Все ответы верны."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Разрешается ли правилами эксплуатации выгрузка зерна из бункера зерноуборочных комбайнов в автомашину, выхлопная труба которой не оборудована искрогасителем?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer":3,
            "answers": [
                "Разрешается.",
                "Разрешается при выгрузке на краю поля.",
                "Запрещено."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какое расстояние необходимо выдерживать по горизонтали от наивысшей точки комбайна до проводов линий электропередачи?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 1,
            "answers": [
                "1,5 м.",
                "2 м.",
                "1 м."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Для какого из указанных случаев предназначен инструкцией по эксплуатации II диапазон скоростей у зерноуборочного комбайна \"Дон-1500Б\"?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 2,
            "answers": [
                "Для преодоления экстремальных сопротивлений при уборке зерновых",
                "Для уборки на полях с уклоном до 4°.",
                "Для транспортных переездов."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Перед работой универсального энергетического средства УЭС-2-250А \"Полесье\" какое необходимо установить давление в шинах управляемых колес в зависимости от агрегатируемой машины?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 1,
            "answers": [
                "0,6 +0,02 (1,6 +0,2) МПА (кгс/см2).",
                "0,18 +0,02 (1,8 +0,2) МПА (кгс/см2).",
                "0,22 +0,02 (2,2 +0,2) МПА (кгс/см2)."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какое из нижеперечисленных действий разрешается при работе на зерноуборочном комбайне в поле?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 4,
            "answers": [
                "Нахождение в кабине посторонних людей.",
                "Перевозка на комбайне людей и грузов.",
                "Работа в ночное время без электрического освещения.",
                "Все действия запрещены."
            ]
        },
        {
            "questionText": "На какое напряжение рассчитано электрооборудование зерноуборочного комбайна \"Лида-1300\"?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "6 В.",
                "12 В.",
                "24 В.",
                "36 В."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какова вместимость топливного бака зерноуборочного комбайна КЗ-14 \"Полесье GS14\"?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 4,
            "answers": [
                "600 л.",
                "700 л.",
                "750 л.",
                "800 л."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Можно ли доливать охлаждающую жидкость в горячий двигатель?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "Можно.",
                "Можно в зимнее время.",
                "Категорически запрещается."
            ]
        }
    ]
    